<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>设防</title>
    <link>https://Dirtyuri.github.io/</link>
    <description>Recent content on 设防</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2022 17:02:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://Dirtyuri.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>凤子</title>
      <link>https://Dirtyuri.github.io/post/%E5%87%A4%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 17:02:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Dirtyuri.github.io/post/%E5%87%A4%E5%AD%90/</guid>
      <description>北京地方三月时，连翘花黄得如金子，清晨在湿露中向人微笑，春假刚还开始，园游会，男女交谊会，艺术同志远行团，……一切一切由于大学校年青大学生，同那种不缺少童心的男女教授们，合作组织的集会，聚集了无数青年男女，互相用无限热情消磨到这有限春光。
位于虚构文本起首的当下写实，铺叙北京（28年以前？）青年学生的各种组织，一眼就能看到的是“远行团”。
同一时节，青年男子璇着，怀了与世长辞的心情，一个人离开了北京地方，上了X X每早向南远远开去的火车。恰如龙朱故事所说：民族中积习，常折磨到天才与英雄；不是在事业上粉骨碎身，便应在爱情上退位落伍。
远行的个人，离开北京到南方异地去，龙朱故事如影随形。
二　一个黄昏 女人仍然笑着。稍过一阵，那男子接着又说：“先前一时，林杪斜阳的金光，使一个异教徒也不能不默想到上帝。这一线紫色，这一派角色，这一片海，无颜色可涂抹的画，无声音可摹仿的歌，无文字可写成的诗！”
这篇当属《八骏图》的变奏，紫色－女人的神秘诱惑被赋予基督教神性。
女人说：“我承认一切都是美的。甚至于你所称赞到的，那船上人吹的角声，摇荡在这空气里，也全是美的。可是什么美会成为惊人的东西？任什么我也不至于吃惊。一切都那么自然，都那么永远守着一种秩序，为什么要吃惊？”
形而上的自然秩序，和谐而均齐，超逾一切社会历史，凤子与其男伴间的争论不过是一枚硬币之两面。
我不久就应当死了，就应当交卸了一切人事的恩怨，找寻一个地方，安安静静的，躺到那个湿湿的土坑里去，让小小虫子，吃我的一切。在我被虫子吃完以前，人家就已经开始忘掉我了。这是自然的。这是人人皆不能够推辞的义务。历史上的巨人，无双的霸王，美丽如花的女子，积钱万钱的富翁，都是一样的。把这些巨人名人，同那些下贱的东西，安置到一个相同的结局，这种自然的公平与正直，就是一种神！
这么哈姆雷特呢……最后一句也点名了人文主义源自宗教，人袭用了神位。
两人大致还继续在说到那一件事情，另一处过来了两个俄国妇人，一面豪纵的笑着，一面说着俄语，这一边的言语便混乱了。等到那俄国妇人走过去后，这一边两人也沉默了。
沈从文还写过白俄呢，但也只是点缀。
三　隐者朋友 主人到后进屋里拿了一些水果出来，一面用一把小刀削去大梨的外面，一面就赞美XX地方的水果。 客人说：“先生，你明白我意思，我正在恭恭敬敬听你告给我那地方的一切，我离开了那个地方有了十五年。我这怀乡病者的弱点，是不想瞒你也不能瞒你的！”
年青人（沈从文的自我投射）偶遇一老绅士，后者曾是湘西的“客”，在离开后仍对其风物念念不忘。这次重逢完全倒转了主客关系，说明其处于变动不居当中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旺</title>
      <link>https://Dirtyuri.github.io/post/%E6%97%BA/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:55:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Dirtyuri.github.io/post/%E6%97%BA/</guid>
      <description>“旺铺招租”的牌子，终究是挂出来了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
